\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{float}

\usepackage{amsthm}
\usepackage{algorithm2e}

\usepackage{tikz}
\usepackage{cancel}
\usepackage{soul}

\usepackage{setspace}
\begin{document}
\begin{center}
	{\huge \textbf{Aufgaben und Lösungen}}
\end{center}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		Frage		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Aufgabe 1 - UNION-FIND}
8x vorgekommen \\
Beschreiben Sie jeweils eine Lösung für das Union-Find-Problem mit Laufzeit
\begin{enumerate}
	\item $O$(log $n$) (amortisiert) für UNION und O(1) für FIND
	\item O(1) für UNION und O(log$n$) für FIND
\end{enumerate}	
wobei $n$ die Anzahl der Elemente ist. Begründen Sie in beiden Fällen die entsprechenden Laufzeiten.

\subsection*{Lösung}
\subsubsection*{O(log $n$) (amortisiert) für UNION und O(1) für FIND}

\begin{tabular}{ll}
	Feld name[1...n]:& name[x] = Name des Blocks der x enthält. 1 $\leq$ x $\leq$ n \\
	size[1..n]:& size[A] = Anzahl Elemente im Block A, initialisiert mit 1 \\ 
	L[1..n]: & L[A] = Liste aller Elemente in Block A, initialisiert L[i] = \{i\}
\end{tabular}
\begin{algorithm}[H]
	
	\textbf{Initialisierung:}	\\
	\Begin{
		\For{i := 1 to n}{
			name[i]=i \\
			size[i]=1 \\ 
			L[i]=\{i\}
		}
	}
	~\\
	\textbf{FIND(x):} \\
	\Begin{
		\textbf{return} name[x] \\
	}
	~\\
	\textbf{UNION(A,B):} \\
	\Begin{
		\uIf{size[A] $\leq$ size[B]}
		{
			\ForEach{i in L[A]}{
				name[i] = B \\ 
			}
			size[B] += size[A] \\ 
			L[B] = L[B].concat(L[A]) \\ 
		}
		\Else{
			\ForEach{i in L[B]}{
				name[i] = A \\ 
			}
			size[A] += size[B] \\ 
			L[A] = L[A].concat(L[B]) \\ 
		}
	}
	
	
\end{algorithm}
\paragraph*{Laufzeit:}
FIND(x): O(1) $\rightarrow$ Einfacher Zugriff auf ein Feld\\ 
UNION: O(log $n$) $\rightarrow$ x kann maximal log(n) mal seinen Namen ändern, da es sich nach jeder Namensänderung in einer doppelt so großen Menge befindet. (Die kleinere Menge wird umbenannt)


\subsubsection*{O(1) für UNION und O(log $n$) für FIND}
\begin{tabular}{ll}
	Feld name[1...n]:& name[x] = Name des Blocks mit Wurzel x (hat nur Bedeutung, falls x Wurzel) \\
	Feld vater[1...n]:& vater[x] = $\begin{cases}
	Vater\ von\ x\ in\ seinem\ Baum\\
	0,\ falls\ x\ Wurzel
	\end{cases}$ \\
	Feld wurzel[1...n]:& wurzel[x] = Wurzel des Blocks mit Namen x \\
	Feld size[1..n]:& size[x] = Anzahl Knoten im Unterbaum mit Wurzel x \\
\end{tabular}
\begin{algorithm}[H]
	\textbf{Initialisierung:}	\\
	\Begin{
		\For{i := 1 to n}{
			vater[i]=0 \\
			name[i]=i \\
			wurzel[i]=i \\
		}
	}
	~\\
	\textbf{FIND(x):} \\
	\Begin{
		\While{vater[x] != 0}{
			x = vater[x]
		}
		\textbf{return} name[x] \\
	}
	~\\
	
	\textbf{UNION(A,B,C):} \\
	\Begin{
		$r_{1}$ = wurzel[A]	\\
		$r_{2}$ = wurzel[B]	\\
		\uIf{size[$r_{1}$] $\leq$ size[$r_{2}$]}{
			vater[$r_{1}$] = $r_{2}$	\\
			name[$r_{2}$] = C	\\
			wurzel[C] = $r_{2}$	\\ 
			size[$r_{2}$] += size[$r_{1}$] \\ 
		}
		\Else{
			vater[$r_{2}$] = $r_{1}$	\\
			name[$r_{1}$] = C	\\
			wurzel[C] = $r_{1}$	\\ 
			size[$r_{1}$] += size[$r_{2}$] \\ 
		}
	}
	
\end{algorithm}

\paragraph*{Laufzeit:}~\\
FIND(x): O(log $n$) $\rightarrow$ Weighted UNION Rule \\ 
UNION: O(1) $\rightarrow$ Nur Pointer ändern

\paragraph{Warum hat der Baum logarithmische Höhe/Tiefe?}
Im Worst-Case wird ein UNION auf zwei gleich große und gleich tiefe Bäume ausgeführt. Dabei ist die Größe von C doppelt so groß wie die ursprünglichen Bäume, jedoch ist die Tiefe nur um 1 gewachsen ($\log(size(x))\geq Hoehe(x)$)





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		Frage		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Aufgabe 2 - Hashing}\label{q:1} 
8x vorgekommen \\
Entwickeln Sie eine Datenstruktur zur Speicherung von $n$ Schlüsseln aus dem Universum $\{1,...,N\}$(wobei $n<<N$), die eine Zugriffszeit von O(1) garantiert. Sie dürfen dabei $O(n^2)$ Speicherplatz verwenden.

~\\
5x vorgekommen \\
(Perfektes Hashing) Verbessern Sie die Datenstruktur aus Aufgabe \ref{q:1}, so dass nur noch Speicherplatz $O(n)$ benutzt wird.

Hashig durch Verkettung und mit offener Adressierung (Linear Probing:Wie funktioniert Delete())

\subsection*{Lösung}
\subsubsection*{Hashing mit Verkettung} löse Kollisionen nicht auf, speichere mehrere Schlüssel an der gleichen Position
\\

Speichere für jedes Ergebnis der Hashfunktion $h$ eine Liste

\textbf{Lookup(x)}: lineare Suche in Liste $T[h(x)]$ \\ 
\begin{itemize}
	\item Worst Case: alle Keys in derselben List $\rightarrow$ O(n)
	\item erwartete Zeit: O($\frac{n}{m}$)
	\item Belegungsfactor $\beta = \frac{n}{m}$ $\leftarrow$ erw. Länge einer Liste T[x]
	\item wenn $m \geq n$, d.h. $\beta \leq 1$ dann $\rightarrow$ erw. Laufzeit O(1)
\end{itemize}


\textbf{Insert(x)}: $x\notin S.$ Füge x an erst freie Stelle in $T[h(x)]$ ein

\textbf{Delete(x)}: Entferne x aus $T[h(x)]$

\begin{center}
	\resizebox{.6\columnwidth}{!}{
		\input{a2-1}
	}
\end{center}
meist wird als Hashfunktion einfaches Modulo verwendet.

\paragraph*{Verbesserung Verdopplungs-Strategie:}
\begin{itemize}
	\item Immer wenn $\beta>2$, verdopple Tafelgröße $\rightarrow1$ sehr teures Insert (da alle Elemente mit neuer Hashfunktion umgespeichert werden), im Schnitt aber weiter O(1)\\ 
	\item Bei Delete und kleinem $\beta$: Tabelle kann halbiert werden $\rightarrow$ Ein sehr teures Delte, im Schnitt aber weiter O(1)
\end{itemize}

\subsubsection*{Zusatzaufgabe: Perfektes Hashing}



\section*{Aaaaalte Aufgabe 5 - Maximales Matching}
Erklären Sie die Grundidee des in der Vorlesung behandelten Algorithmus ur Berechnung eines maximalen Matchings eines bipartiten Graphen


\section*{Randomisierter Suchbaum}
\subsection*{Definition: Randomized Search Tree (RST)}
Sei $ S=\{x_1,...,x_n\} $ eine Menge von n Schlüsseln. Jedem $ x_i $ wird eine zusätzlich eine Zufallszahl (auch Priorität genannt) $ prio(x_i) $ zugeordnet. $ prio(x_i) $ sind gleichverteilte reelle Zufallszahlen $ \in [0,1] $ (Implementierung wären int-Zahlen, zB 32-bit). \\
Ein RST für S ist eine binärer Suchbaum für die Paare $ (x_i, prio(x_i), 1 \leq i \leq n $, sodass
\begin{enumerate}
	\item normaler Knoten-orientierter Suchbaum für die Schlüssel $ x_i,...,x_n $
	\item Maximumsheap bzgl der Prioritäten. dh $ prio(v) \geq prio(u) $, falls v Parent. ((u,v) sind Knoten in einem Baum). $ \Rightarrow $ Wurzel enthält maximale Priorität.
\end{enumerate}
\textbf{Existenz} durch Algorithmus zum Aufbau (rekursiv).
\begin{itemize}
	\item Wurzel einthält $ (x_i, p_i) $ mit $ p_i = prio(x_i) $ maximal
	\item Linker Unterbaum: RST für $ \{(x_i, p_i)| x_j < x_i \} $
	\item Rechter Unterbaum: RST für $ \{(x_k, p_k)| x_k > x_i \} $
\end{itemize}
Beispiel: $ S=\{1,...,10\} $
\begin{itemize}
	\item Schreibe Tabelle mit Prioriäten und Werten.
	\item Teile die Tabelle beim Maximum und schreibe es in die Wurzel. Wiederhole, bis alle Elemente geschrieben.
\end{itemize}
$ \Rightarrow $ Wenn sich die Prioritäten genauso oder umgekehrt, wie die Schlüssel verhalten, erhält man einen degenrierten Baum. (bzgl $ \leq $). zB $ prio(x_i) = x_i $. Dieser Fall ist sehr unwahrscheinlich, wenn sich bei der Priorität um gleichverteilte Zufallszahlen handelt. 

\subsection*{Operationen}

\begin{itemize}
	\item Lookup(x): normale suche in binärem Baum. Kosten $ \mathcal{O}(H"ohe(T)) $
	\item Insert(x): Füge einen neuen Knoten v als Blatt $ (x, prio(x)) $ gemäß des Schlüssels in den binären Baum ein, wobei $ prio(x) $ neue Zufallszahl (kann die Prio-Ordnung zerstören). Dann: Rotiere v nach oben, bis die Heap-Eigenschaft gilt, also $ prio(v) \leq prio(parent(v)) $. 
	\subitem Kosten: $\mathcal{O}(\#Rotationen) = \mathcal{O}(H"ohe(T))$. Alternativ: normales einfügen in binären Baum in absteigender Reihenfolge der Prioritäten.
	\item DELETE(x): Sei v der knoten mit Schlüssel x $(v = Lookup(x))$. 
	\begin{enumerate}
		\item Rotiere v nach unten, bis v ein Blatt ist. R = linkes Rückgrat des rechten Unterbaums von v. L = rechtes Rückgrat des linken Unterbaums. 
		\item Entferne das Blatt.
	\end{enumerate}
	\subitem Kosten: $\mathcal{O}(\#Rotationen) = \mathcal{O}(1 + |L| + |R|)$
	\item Split(y) $ \rightarrow $ $ S_1=\{x\in S | x \leq y\}, S_2=\{x\in S | x \geq y\} $ (Teile den Baum, indem y mit maximaler Priorität zur Wurzel rotiert wird)
	\begin{enumerate}
		\item Insert($ y + \epsilon $) mit Priorität $ \infty $
		\item Entferne die Wurzel 
	\end{enumerate}
	\item Join$ (T_1, T_2 )$: $ S\leftarrow S_1 \cup S_2 $. $T_1$ RST für $S_1$ und $T_2$ RST für $S_2$
	\begin{enumerate}
		\item Konstruiere T (Füge y zwischen Max($S_1$) und Min($S_2$) ein. Voraussetzung: Max($S_1$) < Min($S_2$)
		\item Lösche die Wurzel (Durch runterrotieren des eingefügten Knotens y)
	\end{enumerate}
\end{itemize}


\end{document}